P1837
1.소수구하기 1,2,3,5,7
2. pq를 나눠본다.
boolean[] p 사용
int - long - bigInt(이 라이브러리는 못 쓰게 함)
-> 10^100 String으로 저장해서 접근

p1256
az를 0과1로 바꿔서
0이 10개, 1이 9개
2진수로 476번쨰 수는 얼마인가 2->10진수

p1722
2중 포문으로

설문조사
Q. 유형별 몇문제 풀고 다음 유형으로?
A. 10문제 정도 추천

Q. 개발자로서 필요한 능력, 수학이나 영어를 필수로 해야하나?
A. 수학능력이 중요한지는 잘 모르겠다. 영어 읽기는 필수(stackoverflow.com) 업무효율 차이가 많이 남, cs쪽을 얼마나 많이 아느냐

Q. 미래 IT 기술 중에 관심 가는 쪽?
A. 블록체인 관심 X, 메타버스 쪽은 관심 - 미래는 있는데 갈 길이 멀다.

Q. 신입 개발자에게 바라는 역량이나 기술 스택?
A. 선생님의 경우 객체지향을 바랄 것, 얼마나 객체지향적 사고를 하느냐, 기술 스택은 분야마다 다름 웹은 자바 기반의 스택을 써서 스프링을 할 수 있어야한다. (스프링과 노드)
   선생님은 스프링을 추천(백엔드), 프론트는 현업에서 Vue를 쓰고 있음, JSP->React나 Vue로 넘어가는 추세
Spring

Q. 테스트에서 python 지원 X?
A. 답은 맞는데 돌릴 때마다 러닝 타임 차이가 너무 많아나서

Q. AI 중요성?
A. 전공자급 공부를 하는게 아니라면 상식 정도로 알고 넘어가자

Q. 기업 코딩테스트에서 가장 많이 출제되는 알고리즘?
A. 기본 DFS BFS, 심화 indextree(3위), 정수론, tree, 그래프(2위), dp(출제 빈도가 가장 높은 1위), String 연산(문자열 비교 알고리즘) 출제빈도는 꽤 된다

Q. 언어나 프레임워크에 대한 지식의 깊이?
A. 자동완성을 이용해서 개발 가능한 정도 (사실상 자유롭게 다룰 줄 알아야한다.), 라이브러리 까서 성능 알아보는 정도까지는 필요없다.
framework 마스터는 많이 어렵다. Spring은 범위가 엄청 넓음 일반적인 입문서 p400정도면 적당할 듯 + 프로젝트 1개

Q. 취업 준비 시 기업 선정 기준
A. 1.돈 2.취향(개발을 더 배우고 싶느냐, 아니면 편하게 가고 싶냐)

Q. 개발하면서 후회?
A. 후회한 적은 없다. 삼전과 비교해서 연봉이 조금 낮아서 아쉽다.

Q. 백엔드 역량?
A. Spring - 객체 지향(생산성), SQL - 성능(알고리즘을 배우고 안배우고에서 차이가 많이 벌어짐)

Q. 문제 풀 때
A. 그림을 먼저 그리고 조건 별로 주석을 짠다.

Q. 개발자 마인드
A. 소프트웨어 장인

